---
title: "cook | 一周厨事总结"
date: 2022-03-13T23:59:46+08:00
tags: ["cook"]
keywords: []
description: "肉末茄子下饭"
slug: ""
---


# 一周厨事总结


- 前甲肉 便宜  用得多：做馅饼，土豆葫芦丝饼。包馄饨，一片肉包两顿。蒸肉配山药
- 下次买千家肉的时候直接买两斤
- 精瘦肉用得少，主要中午没炒菜
- 精瘦肉的时候只要一斤就够了
- 查一下肉丝能做什么饭
- 鸡胸肉便宜 用的多 既能做鸡胸肉饼 又能直接烤鸡胸肉 中午又能做鸡胸肉丝
- 下次买鸡胸肉的时候直接买5片
- 一个星期的用量就是5片鸡胸肉 两斤前夹肉 一斤精瘦肉
- 
- 再加一斤排骨
- 目前欠缺的主要是蔬菜 不会
- 

